許楨：列根號掛上香港區旗屬一時疏忽，反映美方外交能力退步

中美關係陷入持續緊張之際，近日訪港的美國航空母艦「列根號」，被發現在軍艦上懸掛的東道主旗幟，竟是香港特區區旗，有別於慣常的中國國旗，且與美國國旗並列，引來外界揣測是否與中美貿易戰有關。但有學者認為，美軍從不干政，若存心挑釁「明剃北京眼眉」，恐難再獲准入港，估計是一時疏忽，導緻禮節上出現瑕疵。（覃曉言報導）

美軍航空母艦「列根號」聯同另外3艘美國軍艦於週三（21日）抵港，曾經停泊在青衣對出水域。其間美方安排本港傳媒登上軍艦參觀，卻被發現在中層機庫懸掛的兩面巨大旗幟，左方是美國國旗，右方的東道主旗幟位置，竟然掛上香港區旗，兩面旗幟並列而排，與慣常掛上中國國旗的安排，明顯有很大差別。

記者翻查近年美國艦隊訪港時的圖片，無論是2008年的小鷹號，抑或2013年和2014年的航母佐治華盛頓號抵港，艦上東道主旗幟位置，都是掛上中國五星紅旗，與美國國旗並列；去年列根號來港補給時，艦上機庫則無掛上中國國旗或香港區旗，而是懸掛代表艦隻編號76的旗幟，與美國國旗並列。

由於近期中美關係，因貿易爭端持續升溫，陷入緊張局面；加上近年美國對於《香港關係法》，以及香港在中美國家安全問題角色引起爭議，故今次美方的舉措，不期然惹來諸多揣測。

智明研究所研究總監許楨表示，美軍從不干預政治，加上今次是美方主動請求入港補給，也讓艦上美軍登岸休假，若美方仍存心挑釁，便是相當愚蠢的行為。

許楨說：美軍如果連自己國內的政治都忌諱，會否公然挑釁其他國家主權的底線，我認為可能性不高，有可能是過度解讀。你在請求人行個方便時，然後在政治上玩弄我，以後就不用再來，我相信美軍沒那麼愚蠢。

許楨又不諱言，美方今次安排在禮節上確有瑕疵，可能是一時疏忽，但他反而認為，事件反映美方在外交方面似有退步。

許楨說：我覺得可能是一時疏忽，因是否掛上香港區旗，不會直接影響香港主權的歸屬，但會否不太符合這個規範，從而惹人誤會，是否對中華人民共和國或中華人民解放軍不夠尊重，或者美國的表現欠專業，反而令到美國國防或外交的力量，令人覺得出現退步，我覺得應從這個角度去看。我覺得安排上是有瑕疵的，但也不用上綱上線。

中大社會科學院全球研究院課程助理講師鍾樂偉則指，按照國際慣例，軍艦上應是懸掛兩個國家的國旗，目前遇上中美關係緊張，難免被借題發揮，估計美方企圖向北京施壓，須顧存香港的獨特性。

鍾樂偉說：今次(美方)應是企圖向北京施壓，要顧存香港的獨特性，以往中美關係沒這麼激烈時，問題不容易一觸即發，但現在中美之間愈見白熱化，加上香港問題更加嚴峻時，美方似乎想擺出姿態。

另外，人稱「國師」的嶺南大學中文系前助理教授陳雲在Facebook稱，美國今次舉措等同視香港為「城邦」，「承認香港的實然主權地位」。作家陶傑亦在Facebook貼出過往美國軍艦訪港與今次的對比圖片，引來網民熱議。

中國或成最大贏家

《星島日報》向美國駐港領事館查詢有關原因，美國駐港領事館發言人Darragh Paradiso表示，列根號按國際慣例掛上旗幟，而美方的旗幟政策一直沒有改變。

又係呢位專家
上次話中美航母只差20年

全港仲有《星島日報》記者正常一D, 有去朴咪搵美國駐港領事館發言人

毒果嗰堆真係垃圾黎

你真係覺得平時隻船會準備咁大張外國國旗
仲要係香港旗？

許楨向全世界最強軍隊說三道四,是相當愚蠢的行為

自稱專家

講軍事? 許楨連開槍都未必識

條友不敢面對美軍挑機的事實

上綱上線
又係支畜

個comment擺到明又想舐兩邊

仲要一樣大 唔係事先準備定都冇人信

最後一次俾面香港
如果香港人投訴點解唔掛中國旗
即刻拆左香港關係法佢

隻軍艦係美軍嘅
你理得人地掛乜嘢旗

[img]專家[/img]

識射楨就得

笑撚死，個專家係咪仲認為美國宜家會怕得罪北京，天朝大國上晒腦未撚訓醒

咁大張特區旗要整幾耐呢

下次美軍將會進入廣州

咁大隻船上面一定有裁縫部門
大張國旗通常唔係印 用唔同顏色嘅布剪貼縫埋就得

美： 我喺挑緊你機喎

人地專家話疏忽呀，可能有人恰眼訓整錯咗區旗啦，夢遊掛

見到老共啲智囊咁撚樣唔怪得俾美國撚狗咁撚

日日講中國或成最大贏家

點解連呢啲post 都可以無圖

明落你面

這個是正式錄用的專家嗎

講少左
係20光年

鬼咩, 中國人冇上下一心呢樣野

支那民族真係好撚好笑

掛香港區旗係因為國際關係法

好有阿Q精神
比人打到仆街個時大叫，仔打老豆

喺邊地方<兩個字唔同意思架>係邊個人

美軍：又係呀，咁大支旗好容易掛錯

呢d時候就識叫人唔好上鋼上線😂香港人噓下 就喊打喊殺

邊撚個許楨啊, 無人識你喎
實係唔小心啦, 香港旗同中國旗一樣紅底黃色鬼佬認唔出
下次美軍開你波射你都係唔小心禁錯制
話美軍安全退步

又想屌鳩人又唔敢出力屌

係囉
支旗都係紅色會搞錯架嘛
要叫美國小心啲
如果唔小心放左支「越南」旗就好笑

未瞓醒都唔好咁好笑啦

當左美國係中國呀？
一時疏忽

人地成隻船係到，炸爆廣東省應該半日就得

條友日日都未訓醒

搵隻驉仔易啊，搵個繡球難啊

哈哈哈

依加既專家完全係一個貶義詞

人地戰艦掛咩旗關你支那鳩事咩
見係美軍就鳩都縮埋搵條19垃圾出黎吠下算

你唔俾美軍黎咪駛入台灣海峽囉

係存心挑釁呀 吹咩？趕美軍走丫笨

係明撚你吹咩

沒事儿沒事儿

許楨係乜水?
許慎就聽過

咁都可以打到飛機

你估人地係你條弱智奶支狗咩

花式打飛機

不愧係奶共 專家

人地既船掛咩旗都要你管？支那又想干涉別國內政

港奴教美軍做野
笑死唔笑死

許楨真係最垃撚圾嘅評論員

佢唔小心打左我一拳姐, 一時疏忽, 唔係有心
佢小心跌襯趴左我係我老婆上面姐, 一時疏忽, 唔係同我老婆有路

仲廢過武大郎

許楨果條肥佬

一個中國人代美軍發言

on99 俾人玩左仲要幫人完場

真係人唔笑狗都吠

依家又唔敢鬧人，當疏忽算，無撚用

柒頭皮

曾經睇過段評論，
話過許楨已經被唔少中大校友話佢做評論、寫文
唔做research

阿Q

D 支那專家 成日話中美差幾多年
講到美國企係到等妳黎追 唔會進步噤
人地都玩到1st gen 核動力退役
你仲用緊斜版
比多20年妳 都只不過追到20年前既美國
20年後美國軍力會係幾cls 都冇人知
人地已經玩緊好似gundam/ macross 噤
一部機 拖幾隻仔放出去打

10年後打曬飛機有幾多隻carrier 都冇用啦

可見將來支那未有能力做美國既對手
老美既對手就只有自己
每10幾年就搵d 撚diu 小國黎試下佢d 玩具

Sir this way sir

Haha

孔乙己